<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Inicio on Especial ARV</title>
    <link>https://datasketch.github.io/especial-arv-itpc/</link>
    <description>Recent content in Inicio on Especial ARV</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jun 2020 16:37:04 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://datasketch.github.io/especial-arv-itpc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Conoce nuestra metodología</title>
      <link>https://datasketch.github.io/especial-arv-itpc/metodologia/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 10:59:07 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/especial-arv-itpc/metodologia/</guid>
      <description>El análisis realizado para la construcción del presente especial fue cuantitativo, y retrospectivo. En el marco del proyecto “Partnership for Civil Engagement In Open Contracting”. Celebrado entre HIVOS e ITPC-LATCA en el año 2019.
El desarrollo web, diseño y edición de contenidos fue realizado por Datasketch.
Para este efecto se utilizó la “Proyección de necesidad de medicamentos Guatemala 2017”, realizada en el año 2016 por la coordinación de logística de la subvención de VIH con acompañamiento del ALF (Agente Local de Fondo Mundial), como base de medicamentos a los que se les daría seguimiento sobre el tema de adquisiciones con fondos públicos en el 2017, 2018 y 2019.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Análisis de medicamentos, entidades y proveedores</title>
      <link>https://datasketch.github.io/especial-arv-itpc/articulos/analisis-de-medicamentos-entidades-y-proveedores/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 17:05:00 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/especial-arv-itpc/articulos/analisis-de-medicamentos-entidades-y-proveedores/</guid>
      <description>Darunavir 600mg Este medicamento fue adquirido a un costo de más de Q 5,000 por frasco, cuando el precio de referencia internacional (de la Organización Panamericana de la Salud -OPS-) es de Q 577.38, esto considerando 25% de transporte y cargos administrativos. Si este medicamento se hubiera adquirido a precio de referencia, se hubieran podido comprar 1,488 frascos más.
Dolutegravir 50mg La compra de este medicamento fue la menos eficiente en el 2019, se compraron 23 frascos a un proveedor local cuando por el mismo monto se pudieron haber adquirido 2,596 frascos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparativo de compras de ARV</title>
      <link>https://datasketch.github.io/especial-arv-itpc/articulos/comparativo-de-compras-de-arv/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 17:04:34 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/especial-arv-itpc/articulos/comparativo-de-compras-de-arv/</guid>
      <description>El total de las compras públicas de ARVs en Guatemala en 2017, 2018 y 2019 tuvo un total de US$ 59 millones, que pudieron haberse adquirido por US$ 36 millones. Es decir, se pagaron US$ 22 millones de más por estos medicamentos en los 3 años.
   GTQ USD     Total de compra Q 59,688,176.77 $7,938,228.83   Pudo haber costado Q 36,775,406.02 $4,890,944.98   Se podría haber obtenido un ahorro de Q 22,912,770.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué es importante tratar el VIH?</title>
      <link>https://datasketch.github.io/especial-arv-itpc/articulos/porque-es-importante-tratar-el-vih/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 17:04:13 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://datasketch.github.io/especial-arv-itpc/articulos/porque-es-importante-tratar-el-vih/</guid>
      <description>Derecho a la salud y a la vida Desde la concepción internacional, el derecho a la salud es universal sin ningún tipo de distinciones. Brindar tratamiento a personas con VIH desde la concepción de la OMS es un derecho indiscutible a favor de las personas que padecen la infección. Además hace un énfasis en que la desigualdad entre países, en lo relativo al fomento de la salud y el control de las enfermedades transmisibles, constituye un peligro común para las personas, por lo que debe existir un especial enfoque en el alcance de medicamentos a quienes lo necesiten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>